《香港人，撐本土書店 ! 》

對抗三中書店不只是口號
更需要行動
請多多支持本地小書店

1.序言書室
營業時間：星期一至日 13:00-23:00
地址：九龍旺角西洋菜南街68號7樓
特色：主要售賣中英學術及文化書籍，店內亦劃分角落，讓讀者安坐閱讀、喝飲料和上網。常舉辦各類文化活動，如讀書會、座談會及新書發布會。

2.逢時書室
營業時間：星期一至三、五 12:00-22:00；星期四 12:00-24:00；星期六 12:00-18:00
地址：香港中文大學善衡書院陳震夏館G01室
特色：中文大學內二手書店，由二十個學生經營，每月有排書新規則，又按主題列出書單，如旅遊類書籍。店內鋪着地毯、豆袋凳，讓讀者「打書釘」。曾辦讀書小實驗，如發起「盲婚啞嫁」賣書活動，把書以牛皮紙密封如禮物，隱藏書的封面、作者及書名，抽取書中句子寫在牛皮紙外，讓讀者憑有限資訊與書配對。

3.博雅小書店
營業時間：星期一至日 11:00-21:00
地址：旺角彌敦道608號總統商業大廈6樓601A室
特色：書籍價格相宜，台版書7至75折，另有部份圖書3折。

4.Imprint Bookshop
營業時間：星期一至日 12:00-18:00
地址：大嶼山梅窩銀礦中心大廈地下滙豐銀行旁
特色：英式老書店，由退休港大物理系教授Terry Boyce開設。有大量二手英文書，店舖中央特設英文詩歌專櫃，店主亦常到英國拍賣場上購書。

5.精神書局
營業時間：星期一至日 11:00-21:00
地址：北角渣華道24號建業大廈地下7號舖（北角店）、西環屈地街28號地下B舖（西環店）
特色：設上門收書服務，藏書從二手書、新書至線裝書都有。

6.森記圖書公司
營業時間：星期一至五 13:00-22:00；星期六 14:00-22:00；星期日 16:00-22:00
地址：香港北角英皇道193號英皇中心地庫19號
特色：除了二手書店，還是流浪貓安樂窩，店內收養了20多隻貓。

7.梅馨書舍
營業時間：星期一至六：12:00-21:00；星期日：14:00-21:00
地址：旺角西洋菜南街66號7樓
特色：藏有大量線裝書籍及古籍，部分鎮店之寶是非賣品，只作觀賞。

8.發條貓
營業時間：星期五至六：20:30-23:30
地址：觀塘鴻圖道45號宏光工業大廈5樓C2室
特色：逢周五及周六晚上8時半至11時半，以「深夜書房」概念開放，讓讀者喝著咖啡聽音樂，看書聊天。除售賣書籍，還擺放創作人寄賣的自家品牌產品，另設各種活動和工作坊。

列表持續更新
歡迎網民們為我們推介更多小店與我們一起頂住三中商霸權

支持！

支持

好有心 幫推 不過冇近我嗰區

推

你邊區?

SAVED

開益書店

Push

仲有樂文同田園

學生獨立聯盟 fb page

上書局？

支持，不過中大間逢時冇咗好耐喇巴打

thx

序言幾好 唔計政治立場 淨係經濟原因 樓上書局d書平咁多已經唔洗幫襯3中商

序言好耐以前有出書展

後尾就無

點解既？ 係咪比貿發局ban？

就算大型書局唔去三中商都有新加坡既大眾同台灣既誠品

可能冇錢?

電影中心既Kubrick

照計點都有賺

其他二樓書店都出書展, 應該有d原因

無 我的書房？

kubrick moma 北京店Beijing
地址︱北京市東城區東直門外
香河園街一號院 北區當代MOMA 2號樓
Grand MOMA, Tower2, No.1 Xiangheyuan Road, Dongcheng Dirstrict, Beijing, China, 10028
電話︱86-10-84388371

kubrick mixC 杭州店
地址Address：
杭州市江幹區富春路701號萬象城購物中心三樓L370, 310016
電話︱86-571-89705020

樓上書店

大埔解憂
上環有間lily bookstore/flow book

3, 4, 6

Lm

4.創造館
「創造館」由作家余兒於2013年創立，包括其著作《今晚打喪屍》在內，由其出版社出版的作品不少都得到了跨媒體改編的機會，已由奇妙電視購得改編電視劇版權的小說《男人住家飯》也是由創造館出版。

5.次文化堂
次文化堂為香港出版社，社長則是彭志銘，以出版政治書籍、次文化、普及文化、粵語本字研究書籍知名。

9.田園書店
營業時間：10:30–22:00
地址：旺角西洋菜南街56號
1976年創辦的香港特色書店,專營港台大陸文史哲藝術社會勵志書。

10.榆林書店
營業時間： 11:00–22:00
地址：旺角西洋菜南街59號

元朗生活書社

香港文學生活館，鄧小樺搞既
定期搞活動支持本土文學

旺角博雅小書店

好post

已經習慣喺三中商掀完書 先去樓上書店買書

森記老闆娘好有心，
佢頂咗四十年
之前聽一個網台節目主持人介紹森記老闆陳女士
嗰位主持人揾本書係一位國民黨將軍角度寫國共內戰，好耐無再版，最近由中和出版社再版
但係陳女士喺呢位主持人去森記揾呢本書
仔細咁剔出中和呢本三中商旗下同前版咁分別，
中和個仆街篡改本書一啲內容

陳女士好值得尊敬

中和出好多歷史書

屌, 鄧小樺呢 D 仆街就早死早著啦

完全無視序言

留名

支持善用共匪資源，三中商揀書，獨立書店購買。
同埋三中商中英文書都貴啲

Quote 返嗰 source 好啲囉
唔講以為學獨聯真係有做功課

一陣呢幾間比人話勾結港獨

你地就愈幫愈忙

死撚開啦屌你老母

工廈果間搞商業，仲要同港獨勾結

A支持b = b 勾結a?
如果你支持曼聯，係咪曼聯勾結香港五毛/打手？

田園樓上嚟講應該最平

你地屈我係五毛，我會屈返佢港獨，睇下邊個做唔住

不了

序言做member 所有書8折

中上環間flow係my favorite
鐘意二手書多

尚書房

英文書都幾多奶野
但有啲大路中英文書都開到好貴
肯定好難去貨

去開田園同樂文